[博屌]點解要我識得安慰情緒病患

預左比人屌，但真係諗唔通
話說可能因為多左人談論自殺同情緒病
呢幾年多左好多人上網教大家如何正確安慰人，唔好亂講正能樣說話等等

但我想講
其實你有病點解唔去搵專業人士
搵醫生搵社工打hotline
如果唔係呢班人讀咁多書攞份糧黎託

我知道有病你都唔想
我地作為朋友已經無償咁聽你傾訴
然後講錯野仲要俾你diu,仲要D人花時間睇下點樣正確咁應對
我而家老鳳要識點對你地班病人丫？
有病就去睇醫生啦

網上有篇文咁寫（大家唔好起底因為我唔係淨係針對佢，我只係想舉個常見例子）
「「 拜託，千萬別說這些話：「做乜唔睇開啲。」「大把人慘過你。」「積極啲加油啦！」我記得自己發脾氣大叫：「係唔係唔開心我都無權先？喊都唔畀呀而家？」真切的情緒不被承認，如同爆屎渠你要逼番啲嘢入去，幾咁慘無人道。」」

我真心覺得人地都盡晒力幫你唔好諗埋一邊，你仲想點？而家係你晒緊人地時間丫
當然有d說話真係好難聽，例如victim blaming，咁呢d我都覺得係講野果條友有問題，但其餘既說話其實都好正路。你要求咁高就去睇社工啦on9
仲迫人地學點處理你

冇人話一定要識安慰情緒病患者
但如果事前知道有咩係地雷唔可以講
咁至少起碼唔會加劇到當事人嘅情緒爆發點
就算冇安慰半句都已經幫咗好大忙了

事前知道有咩係地雷唔可以講已經要學啦？
無啦啦鬼知情緒病人地雷係邊咩？

藍字嗰幾句咪就係避免講嘅嘢
有啲人真係唔知對住情緒病患者唔好講呢啲嘢 仲會不停重覆講以為安慰咗人

我都明
安慰完一輪仲要比佢串話你都唔明白我架喇，你都唔知點幫我

嗰啲係俾情緒病患者嘅親朋戚友睇, 等佢哋喺日常生活同啲患者相處應用, 唔係俾你呢啲九唔搭八嘅無謂人睇完用嚟"抽稱"

我既意思就係點解要人花時間去睇去學「唔好講咩野」
明明呢d係專業人士既範疇，要去上下輔導課程先知
而家無啦啦就要迫d無情緒病既人識

正如你都唔會迫全香港人學急救考急救牌啦，但而家個社會就講到唔識急救係你既錯咁

個問題咪就係
例如我有心臟病，家人要學下基本照顧知識係好合理，但我唔會屌d朋友話佢地唔識羅
而家個社會就要全世界都要知，唔知就係你錯

其實睇咗又冇壞 又嘥唔到你幾分鐘時間
你睇咗萬一真係有身邊人有情緒病都會知咩唔講得
點解會講到睇定係壞事呢?
如果真係覺得好煩好被迫咪唔好睇唔好理呢班人
同樣地 我都唔會覺得唔識應付而講錯嘢嘅人有錯

咁你唔識咪唔好講lor

你估我想架，朋友打黎丫麻
你唔講野又問「其實你覺得可以點」
錯完又話唔明
我真係想叫佢搵醫生唔好再搵我，我真係唔明羅唔該

係無責任嘅
有心人咪行多步囉
你無意嘅又唔使做咁多

不過果啲咩十個不可同情緒病人講嘅說話有時都唔係啱晒
最緊要係病人感覺到你關心佢
見你死避爛避，想講又唔想講咁有時仲衰

咁你有心想幫佢，咪了解多d lor
無心既咪算lor

我都唔覺得唔識講野應付係錯
但社會上有堆人會覺得你應該要識要去學，講錯野你有責任

同埋你估真係睇幾分鐘之後就可以避開地雷咩
到時又會講錯野踏中其他地雷 如果唔係點解會有相關課程可以讀
讀幾分鐘就識就唔駛專登開課程啦

而家唔係問你應唔應該幫
而係你真心當人地係朋友 關心佢既事 點解你會唔想幫?

唉咁既然搞到你咁有困擾咪唔好理唔好睇囉
同埋唔一定要講嘢 有時畀人一個擁抱或者陪伴仲大幫助
唔識講就真係唔好講任何嘢仲好

關心還關心，但專業野唔該搵返專業人士，有病唔該睇醫生
我唔會要我d朋友專登學點照顧我羅

但的確，人們也沒責任

見到精神病人出po 咪唔好入去囉，唔明嘈乜